Cat’s Eye Bistro：做好食物 做好人「可以別咁苛刻」「黃店錢大都花喺藍 賺埋藍先係好事 勿因方法忘記目的」

【文：香港大學學生會社會服務團出版刊物《聞聲》】

Cat’s Eye 的 CEO 從未想過要參與在政治之中，在這亂世中做什麼大事，「我只想做好本份，做好食物，從未打算做飲食以外的事，或者將事業和政治掛鉤」他描述。只是社會中發生了不少事件，不合情，不講理，不合乎他的處事原則；他的表態只是因為社會中的不公義，並非在政治上有何立場。他強調，「我希望的是盡量維護公平、公正、公開，合情合理」。在去年（2019 年，下同），事件的最初，社會單單分成黃藍兩邊，可是他卻認為是非黑白並不能夠一刀兩斷，並非所有警察皆為壞人，而黃圈也非沒有任何問題。他不希望分化兩邊，故從沒有刻意去選擇或表明立場，只不過是他所堅守的公平公正原則，更偏向社會認知的「黃」。

他認為黃店只是坊間給予他的標籤，而他對於事件的表態，不過是合理地對自己所支持的公義表達意見。他指出雖然事件或許有討論的餘地，但人人都應有權力去發聲。對於事業與政見掛鉤，他認為政治與生活息息相關，難不與其連繫。親朋好友會組成「細社會、中社會、大社會」；你無法選擇生活，更無法阻止政治問題出現。只要在社會生存我們的一切便會與政見掛鉤。但同時 Cat’s Eye 也不會刻意去表明立場，只是默默地做出合理的事，堅持自己的理念。

廣告
去年爆發了不少示威活動，警方更多次以催淚彈等武器鎮壓，Cat’s Eye 多次開放店舖讓市民入內避難。在某幾次的大型示威活動時，更預先買好物資，對路人「能救就救」，一日內救了百多人。對於他而言，所有事情都在面前發生，許多不認識的平民爭相走避，他們手無寸鐵，有老有嫩。當日情境，可謂實在難忘。

黃色經濟圈二三事

「點樣界定黃店？」他指出黃營較為謹慎和敏感，黃人對黃店有很大的要求，然而這未必是好事。對於黃店，不會有一種明確的界定和標準，導致了各種誤會和紛爭產生。而現實上根本不可能有一條明確界線，難分立場，許多指責最終發現都只不過是吹毛求疵。

「可以別那麼苛刻」他說。黃營思考問題時態度過於審慎，要求過於嚴格；這種對於「真．黃店」和「偽黃」的介懷，或是對「人血饅頭」的指責，可能才是真正的桎梏。世界並非大多數人想像中的那麼單純。

「所有黃店大部分的錢都會用在藍色上。」他坦言。

租、稅、米、油、水等都會是付給藍營的。如何能夠分辨？又能如何釐清界線？

與其分化，不如相信公義，追求公平、公正、公開，合理合法的社會；他認為只要有這種想法的，就已經是偏黃，如此而已。現實的社會很複雜，不是非黑即白，你覺得他是正義的，就不要計算他的途徑，給他資源去支持正義就好了。他又指現在是一場「隊制」的競爭，搶黃色的人是沒有用的，只靠政見拉客也不能長久，最重要的是做好餐飲。「做到藍人嘅生意先係好事」Cat’s Eye 沒有像其他許多黃店一樣設立連儂牆，高調地宣揚自己的顏色，使另一陣營難以光顧，反而將目標放在對方身上。這也未嘗不是一種策略和戰略。對於他們來說做好食物，別去「搶」黃色的生意，甚至鼓勵食客光顧其他黃店，這，才能延續和擴大影響力。

他寄語同行，不需要大張旗鼓，張揚地表明自己的立場，低調地做好自己，吸引其他陣營的人光顧，有計劃地把對家的資源拉過來，這才會是贏家。同業需要有這共同的意識和心態。

「唔好因為方法而忘記目的。」⋯⋯

對面Spring Field應該係同一個老闆? 和牛湯河勁高汁

誠懇呼籲唔好再開Cat’s eye bristo Post，你唔係老細搞佢間舖個名，店主會好反感。

熱烈祝賀屯門瓏門冰室執笠

唔理黃藍

呢間真係好食 老細又有禮貌

不嬲都勁好生意

各有各做

一人一間老闆數銀紙數到手軟嘅黃店

cctoy個咩攬炒巴都幾撚識抽水㗎喎

做親黃店都冇好下場
講多兩聲唔岩聽就比連登仔批鬥